# Acessibilidade no Message

## Navegação e Comportamento

- Ao exibir uma mensagem de *feedback* em resposta à ação do usuário, permita que o leitor de tela leia imediatamente a mensagem;

- No momento da exibição da mensagem, o foco do navegador deve estar sobre o botão fechar, quando houver. Isto permite que o usuário possa sair da mensagem e voltar ao fluxo de navegação original;

- É importante que após o fechamento da mensagem, o foco do navegador volte ao local original no fluxo de navegação.

## Recomendações para Estilo e Design

- Use uma linguagem clara e compreensível para seu público. Evite jargões ou textos complexos;

- Use as cores semânticas recomendadas para cada tipo de mensagem: informação, sucesso, alerta e erro. Isto ajuda a garantir os padrões de acessibilidade;

- Lembre-se que o uso de cores semânticas não atende a todos os públicos, sempre forneça uma alternativa para usuários de leitores de tela;

- Ao exibir uma mensagem, pode ser útil disparar um som de alerta característico. Isto ajuda os usuários de tecnologias assistivas a identificar que houve um *feedback* do sistema antes da mensagem ser lida;

- Evite projetar mensagens que desapareçam automaticamente. Uma mensagem que some rapidamente pode passar despercebida pelo usuário;

- Outro ponto de atenção é a frequência de interrupção causada pelas mensagens. Interrupções frequentes podem inibir a usabilidade, principalmente para pessoas com deficiência cognitiva e visual.

## Referências

- [W3C World Wide Web Consortium](https://www.w3.org/)
- [Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) 2.1](https://www.w3.org/TR/WCAG21/)
- [ARIA Authoring Practices Guide (APG)](https://www.w3.org/WAI/ARIA/apg/patterns/alert/)
